FB「北區」group 因為18年一句說話批評中港問題 被Fuckbook封鎖 原group人請訂‘北區2.0’

今日（週五）下午二時，擁有約五萬多名成員的群組「北區」被Facebook封鎖，是繼「大埔」、「天下貓貓一樣貓」及「小心駕駛」等大型群組的新封殺對象。

隨後本報記者致電群組擁有人Alex查詢，得知其封殺原因僅因為2018年曾於留言中批評中港問題，可能觸碰到管理Facebook亞太區的中國職員心靈才導致被封群，Alex又稱對Facebook日趨嚴重的網絡言論審查感到無奈，認為嚴重影響社交媒體應有的流通性。

而Alex於傍晚五時已開設「北區2.0」，呼籲原有群組成員加入，他又稱不擔心再被封殺，大不了封一開十。

記者：廖宇行
製圖：新界北咆哮虐殺龍

#邊境 #邊境媒體 #社區媒體 #北區 #上水 #粉嶺 #聯和墟 #莫須有 #言論自由
————————————————————————
北區各大型群組fb及mewe連結：

北區2.0:

Mewe:

真.上水粉嶺人大聯盟：

Mewe:

上水人大聯盟：

豬西伯格

開mewe算啦

［聖誕黃色經濟］雙十團體爆買週 波斯富街有本土巿集‘奔墟’ 紅磡南洋中心有本土寄賣店

支那H1B中國賤畜

呢幾個字一出即響都似。

根本就應該罷用fb,

有傳有批以前寫維基百科班香港人，去咗Facebook做，所以咪。

係咁黃就唔會用facebook 啦

Btw 應該係吊高黎賣既臭閪港女黎

一步一步
轉移都要時間
暫都未取代到

淨係打吱哪已經封我30日啦

無人玩Facebook